日媒超大篇幅蔡英文專訪 支那官媒崩潰：媚日求榮

總統蔡英文周四（2月28日）接受日本主流媒體《產經新聞》專訪，除再度公開「堅拒一國兩制」外，更首度表態「希望台日能克服障礙，就安全保障展開政府間直接對話，即時共享中國解放軍的動向，及應對中國的網軍、駭客、假新聞等新威脅」。《產經》周六（2日）於頭版、三版及六、七版，以超大篇幅和多個不同切入角度，報導這次採訪。但專訪見報後，中國官媒《環球時報》馬上發文痛批，不但隔海呼應親中國的學者看法，還引述愛中國的「島內網友」意見，批評蔡英文此舉是「一心要把台灣推向戰爭邊緣，她就是台灣最大的亂源！」

中國小報《環球時報》在報導中狂轟蔡英文「挾洋自重，可悲又可恥」，指她一直對外所表現的姿態是「媚日求榮」，「『台獨』是台海和平穩定的最大威脅，也是一條走不通的死路。」內容又痛批蔡英文的施政「媚日去中」，「自2016年上任後，蔡英文當局不僅『篡改』歷史教科書，將日本侵略歌頌為擁護世界和平（編按：原文其實是，戰後日本專注開拓工商貿易，而非佔據領土，頗有擁護世界和平之意），早前推動『新南向政策』時，
也曾不斷展現『親日』姿態，聲稱期待和日本有更多合作，甚至一度要取消日本核食進口的禁令。」但至今仍是徒勞無功，其中一個例子是日本拒絕台灣加入《跨太平洋夥伴全面進步協定》（CPTPP）。

報導還引述多名親中國的「島內網友」意見，包括：「白癡蔡妳的愚蠢會害死台灣」、「收買『產經新聞』拼大選」、「一天到晚只想著連任總統」、「蔡真的沒步了，用熱臉貼冷屁股，自討沒趣」，「一心要把台灣推向戰爭邊緣，（蔡英文）就是台灣最大的亂源。」力挺台日友好的留言，雖然是主流，但在《環時》報導中隻字未見。

親日同親支

連登仔要邊樣?

媚日求榮

on9，唔通媚支咩

認同
媚日求榮正仆街嚟

一樣

on9都識既2選1

黑警震怒
支那崩潰

美日台>美日韓

講真美日應該考慮下同韓國同台灣嘅關係

又要回帶 朱鎔基廿年前上日本電視台節目
話中國唔可能永遠向日本追究責任

說好等共存共榮呢？

台灣就算成個國家賣比日本都唔關你支那事

日日都一大堆支那人出發去日本
咁佢哋個個都係媚日求榮

眀仁天皇心諗 老豆打生打死咁辛苦 仲要差啲亡國 原來佔領支那用錢就得

蔡英文同trump冇乜兩句
睇嚟trump仲喺到嘅話
台灣都要自生自滅
除非簡體支那入侵